<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="article1_header">Итоги 2025 года в видеоиграх</string>
    <string name="article1_pretext">2025-й был весьма насыщенным на релизы: новая консоль, новые долгожданные игры, скандалы вокруг ИИ — вспомним же ключевые события года!</string>
    <string name="article1_img">https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/3c5/9cd/e14/3c59cde1429532ba32b0df6d406ac10d.jpg</string>
    <string name="article1_1">Пожалуй, одним из главных событий года стал выход в продажу Nintendo Switch 2. Ещё до выхода консоли появилось много сливов, которые оказались правдивыми: сюрприза с обновлённым дизайном не случилось. Новинка обзавелась новыми гиммиками (например, поддержка 120 герц, HDR, возможность использовать джой-коны как мышь), новыми эксклюзивными играми (которых вышло пока не так много, но Donkey Kong Bananza уже получила награды, как одна из лучших игр года). В целом, новая консоль больше выглядит, как просто апгрейд первого Switch, но с возможностью запускать игры, которые старая консоль точно не потянет: Cyberpunk 2077 на новинке от Nintendo работает очень достойно, например.</string>
    <string name="article1_2">Искусственный интеллект всех достал. Если ещё год назад многие готовы были его защищать, то сейчас у большинства людей сложилось негативное отношение к технологии. Пропорционально росту качества ИИ рос и уровень хейта: всё больше разработчиков использует технологию в своих играх, а простые пользователи освоили создание контента, имя которому «нейрослоп». Вы точно видели трешовые короткие ролики, где антропоморфные животные творят всякую непотребщину, а их сюжеты больше похожи на лихорадочные сны. Вот, это оно самое. Проблема в том, что и то, и другое требует немалых вычислительных мощностей. Как итог — OpenAI, ответственная за ChatGPT и Sora, начала скупать все доступные на рынке плашки DDR5, что привело к сильному подорожанию оперативной памяти.</string>
    <string name="article1_3">В этом году вышло немало очень ожидаемых игр — какие-то из них ждали в течение нескольких лет. Hollow Knight: Silksong была в разработке целых 6,5 лет — ни одна презентация игр не обходилась без хайпа по сиквелу «полого рыцаря». Assassins Creed Shadows ещё до релиза стала предметом жарких споров и обсуждений на тему исторической точности: одним из главных героев стал Ясуке, темнокожий слуга одного из самых известных политических деятелей Японии, Оды Нобунаги. Clair Obscur: Expedition 33 — ну очень французская ролевая игра, притворяющаяся чем-то похожим на jRPG. На деле — невероятно красивая, интересная, затягивающая игра с драматичным сюжетом получилась. Да ещё и очень успешная! В общей сложности, игра получила 33 награды и 6 номинаций.</string>
    <string name="article1_4">Для многих 2026 год пройдёт в ожидании GTA VI. Главное, о чём стоит помнить — игра в следующем году выйдет только на консолях. У владельцев PS5 и фанатов комиксов будет очередной праздник — выйдет Marvel’s Wolverine от Insomniac Games. Фанаты хорроров ждут февраль — там намечается релиз Resident Evil Requiem. Это не единственная игра от Capcom, которая планируется к релизу в первой половине года — игроков ждёт экшен-адвенчура Pragmata, довольно долго находившаяся в разработке: судя по демке, нас ждёт игра с нестандартной боевой системой.</string>
    <string name="article2_preview">«Overwatch» в 2026 году: тернистый путь к актуальности</string>
    <string name="article2_header">«Overwatch» в 2026 году: тернистый путь к актуальности</string>
    <string name="article2_1">За почти десять лет существования «Overwatch» стала столпом мультиплеерного игростроения и прочно обосновалась в умах геймеров. Несмотря на все взлёты и падения, детище Blizzard — это феномен, который невозможно отделить из современной интернет-культуры: многочисленные клоны от других разработчиков, бесконечные мемы про саму игру и тех, кто в неё играет, стабильный поток фанатского творчества разной степени приличия.</string>
    <string name="article2_2">Несколько лет назад из производственного ада выбрался не то сиквел, не то перерождение «Overwatch 2». Двойка здесь должна быть в кавычках, ибо она являла собой не новую базу или даже надстройку над оригинальной игрой, а изменение приоритетов разработчиков. Были обещания по поводу долгожданного расширения истории и лора франшизы, выпуска нового PvE контента. Сегодня, спустя две недели после релиза уже нового глобального переосмысления, которое выкинуло цифру из названия, самое время подумать над тем, чем были эти странные три года в жизни одной из важнейших для индустрии игр, и какую стратегию готовит Blizzard на будущее.</string>
    <string name="article2_3">Причиной тому служит отточенная, можно сказать, с первой попытки формула геройского шутера, скопировать которую не смог, по моему мнению, никто. Идеальный баланс веселья и точности, шутерной и MOBA составляющих. Геймдизайнеры до сих пор удивляют разнообразными способностями, которые замечательно интегрируются в существующую среду: какие-то герои являются продолжателями идей уже существующих персонажей, другие могут быть совсем уникальными и переворачивать представление о том, что вообще возможно внутри игры. </string>
    <string name="article2_4">У двух главных сегодняшних конкурентов «Overwatch» — «Marvel Rivals» и «Deadlock» — существуют перекосы в одну или другую сторону. В первой всё слишком быстро, веселье стоит превыше баланса и стратегии; во второй, наоборот, матчи длинные и нужно учитывать множество переменных (сказывается более сильное влияние MOBA жанра). «Overwatch» нашла свой идеальный баланс между этими факторами, и в матчах уживаются как последние казуалы, так и умудрённые опытом игроки. </string>
    <string name="article2_img">https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/656/b3a/23d/656b3a23d7ba3c3c16b5c6f943c7186c.png</string>
    <string name="read">Прочитано</string>
</resources>