<resources>
    <string name="app_name">Олимпийские новости</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="share_article">Поделиться статьей</string>
    <string name="go_to_second_article">Читать вторую статью →</string>
    <string name="second_article_read">✓ Вторая статья прочитана</string>
    <string name="read_label">Прочитано</string>

    <string name="article2_title">Клебо — уже 10-кратный! Но для рекордного золота ему пришлось хорошенько поработать</string>
    <string name="article2_subtitle">Йоханнес вместе с Эйнаром Хедегартом принёс Норвегии золото в командном спринте.</string>
    <string name="article2_image_desc">Клебо и Хедегарт</string>
    <string name="article2_text">Сборная Норвегии в составе бывшего биатлониста Эйнара Хедегарта и самого титулованного спортсмена в истории зимних Игр Йоханнеса Клебо выиграла лыжный командный спринт на Олимпиаде-2026. Норвежские лыжники не позволили никому даже помечтать о том, что сенсация возможна.\n\nДостаточно было и того, что норвежцы показали не лучший результат в квалификации. Хедегарт не напрягался во время прохождения спринтерского круга, и в итоге они с Клебо уступили по сумме результатов американцам Бену Огдену и Гусу Шумахеру. Впрочем, квалификация в командном спринте для лыжников такого уровня – просто формальность.\n\nВ финале всё было иначе. Бежавший нечётные этапы Хедегарт чётко контролировал действия соперников. Его задачей на двух этапах было прийти вместе с остальными в числе лидеров. Эйнар на этом и сосредоточился. Легко это делать, когда у тебя в напарниках лучший лыжник мира.\n\nНастоящие разборки начались только на пятом этапе – третьем для Хедегарта. Тут он проявил себя во всей красе. Норвежец не только чётко отследил рывок Бена Огдена, но и на выходе из последнего подъёма опередил американца и привёз Клебо на передаче небольшой отрыв.\n\nЙоханнес не рванул с первых метров, однако и на дистанцию непосредственной атаки к себе никого не подпустил. Лишь Шумахер держался за норвежцем почти вплотную до середины подъёма Дзордзи. Именно на второй половине этого подъёма, который становился решающим в личных гонках, Клебо выдал свою максимальную мощность.\n\nВнешне он очень легко убежал от Шумахера и финишировал более чем спокойно, бросив толкаться. Клебо выиграл уже пятую золотую медаль на Олимпиаде-2026 и довёл общее количество своих золотых олимпийских наград до 10. По этому показателю он единоличный лидер среди представителей зимних видов спорта. В общем же списке норвежец уступает только американскому пловцу Майклу Фелпсу, у которого 23 (!) золота.</string>
    <string name="article2_link_text">21 февраля в масс-старте на 50 км Клебо наверняка постарается выиграть и шестое золото, чтобы вновь, как и на ЧМ-2025 в Тронхейме, стать абсолютным чемпионом. →</string>
    <string name="article2_text_end">А Эйнар Хедегарт уже двукратный олимпийский чемпион, и из Италии он увезёт три награды, ведь у него ещё и бронза в коньковой разделке. Не зря Эйнар прервал карьеру в биатлоне. Хотя теперь может возвращаться, чтобы попробовать и в родном виде спорта добиться таких же успехов.\n\nАмериканцы отстояли второе место, продемонстрировав идеальную тактику, а ветеран Федерико Пеллегрино принёс сборной Италии бронзу в борьбе с командой Швейцарии.</string>
</resources>