<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="article1_title">«Цветы для Элджернона» Дэниел Киз</string>
    <string name="article1_content1">«Я не могу изменить то, что было, но могу изменить то, как я буду жить дальше.»</string>
    <string name="article1_content2">«Flowers for Algernon» – научно‑фантастический роман, опубликованный в 1966 году,
        рассказывает о мозговом эксперименте, который повышает интеллект главного героя Чарли Гордона. По мере роста
        его разума Чарли начинает осознавать, что его «первый» и «последний» шаги в жизни связаны с потерей памяти
        и скоростью умственного роста.</string>
    <string name="article1_content3">Книга стала классикой научной фантастики и психологии, вдохновляя читателей и исследователей
        на размышления о природе разума и о том, как мы ценим интеллект. С момента публикации роман был адаптирован
        для кино и театра, подтверждая его универсальность и актуальность.</string>
    <string name="article2_title">Владимир Набоков «Защита Лужина»</string>
    <string name="article2_title1">Владимир Набоков</string>
    <string name="article2_title2">«Защита Лужина»</string>
    <string name="article2_content1">Это история о шахматном гении, который с детства не находил себе места в обычном мире
        и полностью погрузился в игру. Шахматы становятся для него не просто увлечением, а единственной реальностью. Встреча с итальянским гроссмейстером
        Турати и проигранная партия приводят Лужина к нервному срыву. Выйдя из больницы, он пытается жить обычной жизнью с женой,
        но навязчивые шахматные образы не отпускают его. В финале, чувствуя, что жизнь — это шахматная партия, которую он проигрывает,
        Лужин совершает роковой шаг.</string>
    <string name="article2_content2">Вот как Набоков описывает неспособность Лужина отвлечься от навязчивых шахматных образов:</string>
    <string name="article2_content3">«Лужин, вытоптав в одном месте тень, с тоской увидел, что далеко от того места,
        где он сидит, происходит на полу новая комбинация. Тут неприятности на полу так обнаглели, что Лужин невольно протянул руку,
        чтобы увести теневого короля из-под угрозы световой пешки»</string>
    <string name="article2_fact">Интересный факт: у трагической судьбы Лужина был вполне реальный прототип — немецкий шахматист Курт фон Барделебен, с которым
        Набоков был знаком лично .</string>
    <string name="read_switch">Прочитано</string>
</resources>