<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>

    <string name="article1_header">Британская шиншилла</string>
    <string name="article1_img">https://yac-wh-sb-prod-s3-media-04001.storage.yandexcloud.net/db_connection/1/layer_item/1/articles/5786/wysiwig-img/400x300_1.webp</string>
    <string name="article1_citata">питомцы с очень мягкой, блестящей, «плюшевой» шерстью</string>
    <string name="article1_1">Британская шиншилла — порода кошек, которая отличается мягкой, плюшевой шерстью, напоминающей шерсть одноименных грызунов с серебристым напылением. Их главные достоинства — неприхотливость, спокойное отношение к детям и миролюбивый характер. Мягкие, обворожительные британские шиншиллы — преданные друзья и компаньоны.</string>
    <string name="article1_2">Британские шиншиллы — кошки среднего размера, но мощного телосложения. У них широкая грудь, короткие конечности и крепкий костяк. Шиншилла имеет более тонкую кость по сравнению с большинством персидских кошек, но, несмотря на это, у нее крепкие и сильные лапы.</string>
    <string name="article1_3">Британская шиншилла — превосходный выбор для тех, кто ищет спокойного, уравновешенного, любознательного и общительного питомца, способного стать настоящим членом семьи. Британские шиншиллы проявляют умеренную активность. Они любят игры, но не будут требовать активных занятий. Кошки ценят комфорт, уют, любят проводить время рядом с человеком, при этом, как правило, не досаждают ему своим вниманием.</string>

    <string name="article2_preview">Шотландские кошки — ты не трогаешь меня, я не трогаю тебя</string>
    <string name="article2_header">Шотландская вислоухая</string>
    <string name="article2_img">https://yac-wh-sb-prod-s3-media-04001.storage.yandexcloud.net/db_connection/1/layer_item/1/articles/8843/wysiwig-img/13985083_m_normal_none.webp</string>
    <string name="article2_1">Шотландские вислоухие кошки — это относительно молодая порода, особенностью которой являются загнутые уши. Данные животные обладают высоким интеллектом, любознательностью, прекрасно себя чувствуют в семьях с детьми и хорошо ладят с другими домашними питомцами. Представители породы скоттиш-фолд привязаны к владельцу и месту жительства.</string>
    <string name="article2_2">Скоттиш-фолды умны, любознательны и преданы своей семье. Они редко мяукают, но если все же хотят пообщаться, то используют свой высокий и тонкий голос. Кошки этой породы хорошо ладят с детьми, а при правильном знакомстве и достаточной социализации — и с другими питомцами.</string>

    <string name="read">прочитано?</string>
</resources>