<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="article_text">Но «Атланта» всё равно оказалась сильнее. К концовке встречи команды подошли с разными эмоциями: у «Атланты» был запас по счёту, а «Бруклин» изо всех сил пытался спастись. Однако за последние восемь минут гости не смогли ни воспользоваться шансами, ни догнать соперника — закономерно проиграв 104:115. Вот как может подвести потеря концентрации в ключевой момент. Как прошёл матч с участием россиянина Егора Дёмина — в материале «Чемпионата». В начале встречи «Бруклин» выглядел собранно и уверенно. С возвращением Николаса Клэкстона команда закрыла пробел на позиции центра и теперь могла не использовать низкие составы. В первой части игры «Нетс» бросали с отличной точностью из-под кольца и почти не зависели от трёхочковых. «Атланта» держалась в счёте в основном за счёт подборов и результативной игры Джока Ландейла, который набрал 15 очков за первую половину. Небольшое преимущество «Атланты» (60:56) отражало равную игру и логичный ход событий. Во второй половине матча «Нетс» добавили. Дэйрон Шарп выиграл пару важных подборов, запасные попадали по делу, а Теренс Манн и Очаи Агбаджи открывались и забивали. Команда хорошо бросала издали и быстро заработала двузначное преимущество. Все стартовые игроки набрали по десятке — так случалось всего несколько раз за сезон. В этот раз у «Бруклина» всё сработало в нападении. Начал Дёмин осторожно: в первой части встречи он почти не участвовал в атаке, и основную работу с мячом забрал на себя Нолан Траоре. Как только это произошло, у Егора оказалось меньше возможностей, зато каждое его действие стало заметно эффективнее. После большого перерыва Дёмин наконец разыгрался, стал угрожать трёхочковыми, смело шёл под кольцо — и как результат: 13 набранных очков и четыре ассиста при чистой игре. Стоит особо отметить, как Дёмин играет близко к кольцу. Он не выигрывает за счёт резких рывков, однако при своём росте умеет набирать очки, входя в контакт с соперником. Против защитников «Атланты» он несколько раз уверенно проходил к кольцу, удерживал позицию и спокойно завершал атаки. В клубе как раз и хотят видеть в нём такого габаритного игрока, который может создавать моменты и без постоянного владения мячом. С набором физической мощи такие эпизоды могут стать его фирменным оружием. Сам «Бруклин» пытался играть через изоляции, терял мячи слишком рано и не смог воспользоваться смелой защитой соперника. Майкл Портер-младший не попал почти ничего из-за дуги (один из восьми), и команда не получила нужного пространства в нападении. В четвёртой четверти Траоре несколько раз ошибся, и это сказалось на контроле игры. А «Атланта», наоборот, действовала просто и эффективно: Джален Джонсон сделал рывок в концовке и набрал 26 очков с 12 подборами, а Си Джей Макколлум дважды реализовал важные «трёшки», что и решило исход матча</string>
</resources>